如果有得去英國,邊個地方好住？

倫敦？曼市？利市？

holloway road, emirates stadium

搞笑咩

利曼同好住都有啲距離

咁邊度推介

認真 咪撚揀利

之前睇新聞報導話英國最宜居嘅地方係Newcastle

有無英國巴絲分享

北愛又好唔好呢？

唔搵工就係

你搵到工咪去邊度住囉
咁大城市倫敦一定多啲工作機會過細town

Cambridgeeeeeee

最搵最南既
暖d 多太陽d

鍾意古城
可以去Edinburgh, York, Bath, Chester
呢d地方治安幾好

旁邊Durham都唔錯

要搵工就主要都London Manchester Birmingham

Lancashire

buckingham palace

bath

有天橋底既地方

Southampton

格拉斯哥點睇？

凍

Scotland 不了

除非退休/hea鳩鳩 否則都係圍住london

直布羅陀 包溫暖

想天氣易適應就南部好D

Brighton幾撚正

好雜
除左西部大學一帶
而且當地口音好難聽

Edinburgh
見到個海先

落club 既話咪係

好住之餘都要搵到食先得……

利物浦真係不了
劍橋真心正
倫敦自己覺得有啲地方幾好住，就腳又舒服
Belsize park嗰頭

Exeter

視乎你英超捧邊隊

York

捧英冠得唔得？

Leeds

如果要返工結果都係倫敦附近

Edinburgh+1

住過兩日，好舒服同啲local人好nice

寧願去edi

人工又高d

MK?

你放心，離開倫敦zone1/2之後係冇乜啱口味嘅亞洲嘢食
慢慢習慣吓啦

佢意思搵到工工

cardiff 同 bristol 如何?
呢排FF會平權成日google map去英國
經過cardiff同bristol好似幾靚幾舒服

Ah sorry... 自

cardiff

不如 安置香港人去 「聖瑪麗斯島」 ?

我以前住過前者，後者成日去影景
前者生活費平，有好靚嘅海岸線一直延伸到Swansea
後者就係一個山城，大學一帶建築好靚
都係好舒服
兩者去London都係大約兩個鐘

休閒D, 唔似英國本土熱鬧

Newcastle 唔錯, 睇區喇
但 Durham 真係好地方！
要買野呀咁, 又可以 15 分鐘火車到 Newcastle central
快過太子去中環

啱我。鍾意悠閒。

想住bristol了 想搵份local town仔返既工過世就算. 係咪無可能 我做啲超市拾貨, 做royal mail之類都心足了. 完全唔想住london呢啲大城 係香港咁多年已經厭哂人多既環境

Home counties 啲樓仲貴
定只係 house?

口音係全英第二最難明

曼市 可以個個星期睇曼市雙雄

呢兩個城以前都去過
大城之中Newcastle 真係好舒服
Durham個環境似Bath，都係幾好住

Brighton

Colindale有個food court好撚正

咁可以住London附近嘅郡
去搵Local firm做或者London返工都得
呢類好多

Scotland野食真係好難食
衰撚過England

Cardiff只係個好普通嘅城市仔
利申cardiff撚

喺英國自己煮好過啦

個城好普通
但一出個城就好多風景
過埋Swansea仲多

利申，去埋Pembrokeshire

唔緊要

Durham真係好住咩?
細得好誇張喎

咁細有細住
而且去Newcastle 真係好撚方便

土木工程邊度多工作？
香港人係咪入Atkins之類國際大firm

我一開始去England覺得野食唔掂
但食左一排都習慣左
直到我去Scotland 難食既程度再高一個層次

Manchester 俾我印象有d雜
好多吉普賽人

wsp

食過Angus 牛肉未

Bath 未去過, 原來同 Durham 似
(巴打住嘅 Cardiff 都未去過, 英國真係好多地方未去)
Newcastle 你住邊頭？
Jesmond 好住但貴啲, 而家唔知咩價位
住海邊 Witley bay 都好爽下, 但冬天一打風就 PK, 可能真係有危險

Swansea 點睇？

Birmingham?

英國第二大城市

住過一排真係悶到癲
餐廳得果幾間 超市又係兩三間
基本上市中心行15分鐘以內已經去曬大部分地方

wales

Glasgow 啲牛排超好食喎 但食嘢嚟講Glasgow真係貴

去過Newcastle一次 好多bar好熱鬧
但有冇人知個到雜唔雜？

brighton

點解我識嘅人都有啲鄉下feel?

Newcastle 我去玩過咋
住過幾日，都係市中心hostel
個城嘅南岸已經唔係Newcastle
除左shopping 同食仲有clubbing 冇咩玩
要就好似我咁周圍走
附近有Berwick upon Tweed
好撚靚嘅一個小鎮，有城牆

當然，Durham 格局同Bath似
都係河畔小城
建築風格大同小異

因為West Midlands 真係窮窮地
除左Birmingham 真係鄉下地方多

我仲以為係Edinburgh 貴

比Cardiff更悠閒嘅小城
市郊有壯麗嘅懸崖同牛牛睇
不過唔好落水，會出事

highbury for sure!

住就Manchester
我就可能返Liverpool

利申：利物浦畢業

Tonbridge

York ok?

第二好似係Manchester

點解唔好落水？

真

打比群 有得見朗尼

Spur呢？

Glasgow 啲扒房好正
尤其係Butchershop, Mini Grill同Tiffney

連登仔一係以為去旅行，一係諗住帶一億過去打跛腳唔使憂

Strong Current

明解明解~

係呀, 過河就係 Gateshead 同 Sunderland
加埋已經係三個城/鎮
Newcastle city centre Georgian 黃色石建築真係好有氣派
但夜晚 clubbing 出來的醉貓, 真係好煩下

Berwick upon Tweed 坐多差唔多成個鐘火車
不過如你所說, 又係好靚
仲好有歷史意義

Manchester 係第3

trophy cabinet as it’s empty

曼城正

同感

屌Newcastle 啲口音真係聽撚到頭都大，住得耐應該可以去MI5 做解密

有海 多香港人 都多大陸喱

我旅遊風格就係搵個base
然後逐d周圍遊
一個鐘火車可以接受
有車仲可以去搵Hadrian's Wall 遺跡

香港人既思想好似唔住大地市就會死咁
係英國住係好難可以duplicate你係香港既習慣

郊區同沿岸大把靚景 低密度地方 好住好多
同埋好多工都俾work from home 特別係今次lockdown之後應該更加開明喇 （例如唔會覺得你wfh就唔係做野咁）

識好多英國人份工係London但住2-3個鐘 away
有啲日日commute 有啲耐唔耐先出現下 都係貪地大 舒服 樓平 仔女學校好

其實真係唔會 普通講野啲人都會就你 著非英文真係好廢就無計啦 利申讀ncl uni

Leeds 嘅火車站係weekend 夜晚簡直係百鬼夜行

呢個係我聽過最難明嘅口音之一
其他仲有Glaswegian 同埋Scouse

正，有今生無來世

哥斯拉口音

冇錯，呢樣野就算北上Scotland 都會咁

利申，Sco大學畢業

有Pewdiepie
Floor gang ouh!

Lancashire 正

淨係去旅行去過一個住過一晚
果晚就係係條橋附近睇夜景
走果時成條街勁多醉酒佬，有d直頭訓左係條街度
有個女人唔知醉左定本身係傻既，走過黎推左我一下，嚇到我即閃
果時好似九點幾左右姐
可能同平時蘭桂芳差唔多掛，但我少去蘭桂芳比較唔到

Manchester 係第二大城市
Leeds係第三大

Milton Keynes
More job opportunities such as logistics...

And close to Luton airport.

1.5 hour drive to London or around 40 minutes by train.

啲人會知你唔認聽佢地啲口音而講得清楚啲，唔會聽唔明
Newcastle 好舒服，天氣比其他town好好多，交通又方便

你錯過左d野

暫時住左半年覺得市中心安全啲 雖然試過一次落完club係街同鬼仔打交 不過啲人普遍都算好人無乜racism嗰啲

其實呢個好有爭議
計人口定係size
同埋包唔包周邊嘅城，即係都會區

英國真係唔太適合自己...
如果係澳洲/紐西蘭
呢類英聯邦國家有得去就好

瞓街啦

呢幾個國家好撚多支那人，不了

Cardiff 一打Rugby 就成條街都係醉酒佬通街痾尿
同埋我覺得Wales 啲人無咁友善 (我識嘅非Wales 英國人都係咁講)

係英國住過幾個月，最唔慣係野食，真係覺得冇淡好食，超少選擇，又貴又唔好食
但自己煮野又唔叻，淨係不斷頹煮意粉咁，勁掛住香港d泰國野，日本野，韓國野，台灣野，茶記
番左香港之後果排都冇再食西餐
另外你講得岩，除左d大城市，大部分地方個city center都係十幾二十分鐘就行完短住係舒服既，但長住我都驚悶

Tynemouth果邊風景都靚

Bristol 真心唔錯，住過一年，環境同人都好好

我睇咩地區
去過North Wales
d人好nice，我更加親身聽過Welsh
Cardiff呢，個城好多夜生活
夜晚喺市中心不嬲都係咁架啦
Bath都有隊Rugby，d人又係好狂熱
同你情況咁上下

利既話你聽唔聽得明啲英文
佢地啲口音出晒名英國人都聽唔明

哈哈，未去到呢個位
頂多玩過Wallsend
即係Hadrian's Wall 東邊終點
好可惜呢個城牆得返好少

最好係有機場 去歐洲玩勁方便 一程到

第二大都會區?

我以前經常去Bath同Bristol兩城影相
可惜我當年考得太差
UG同PG都同兩間好U無緣

啲英屬乜乜物物??

Liverpool 同Newcastle 叮噹馬頭

Manchester 同Greater Manchester 個人口真係差幾遠下
Birmingham 旁邊堆城鎮人口都唔少
不過好少計入去咁解

唔使驚呢啲由佢得架啦再夜啲周街都係 通常都冇惡意 佢真係郁你先算

Edinburgh or Birmingham la

呀嬏黎 仲要係一路鬧住我跟住過黎推我

ic thx

你當Glaswegian 死架?

depends
if u like living around historical site, then Edinburgh
If u wanna visit London regularly, Birmingham is a good choice.

Scouse真心難明 次次同scouser同學傾計都淨係明一半

你聽Gerrard同Carragher 講野就知咩料

Brighton幾舒服 如果你唔介意成條街都lgbt嘅話幾啱後生住

好危險

退休一定係brighton

Cormer

Colchester

同意 Durham 係正
但搭程火車去 Newcastle 要成 90 蚊港紙，無乜事都唔會搭
揸車又成半個鐘先到，仲要塞入市中心
唯一係呢樣

如果本身係gay咁去到未係天堂?

唔怕凍就York
怕凍就Brighton

你啱鬼佬鬼妹嘅話係

我放假都會走去bath到行下，搭車其實都唔係好耐，果陣Glasgow, Liverpool同Bristol收我，我最後揀左Bristol, 因為Glasgow 太凍，Liverpool治安唔好

死啦乜都唔識但應該會揀番倫敦
應該都叫最近香港卦
密密集集人流多

我以前中學已經英國讀
初時寄宿，後來搬出去同監護人住
後面學識攝影，多左時間玩，就成日去Bath練
影到好多好相
可惜成績麻麻，加上我唔想見到香港/支那人
就上左Scotland讀UG，但最後又返左Wales讀PG
世事就係咁，兜兜轉轉又返嚟

Brighton/Edinburgh無得輸

如果未去過英國住過嘅就住返London 啦

雖然Manchester 同Birmingham 呢啲都算大城市

但實在太似難民營

West Midlands 直頭窮
又多阿差住 ACCENT又難聽 都唔知咩英文黎!

咁我要準備去Brighton

其實威爾斯同英國關係係點
點先叫做威爾斯人可以代表威爾斯國家隊定係咪一個普通英國人都隨時可以踢威爾斯隊.

Westminster

香港人九成淨係岩住LONDON
OXFORD 都可能覺得悶
Brighton/Southampton 好度假feel

中北部唔知
York/Manchester/Liverpool/Newcastle/Edinburgh 果堆應該差唔多
但如果英文唔好
一開始唔好係呢D 地方Settle
一黎就玩listening Hard Mode

如果可以係想住既地方搵到工 就更perfect

以前flatmate係newcastle人大隻靚仔
我一粒字都聽唔明又好想同佢傾計

Wales冇咩經濟實力，睇大學實力就知
得一間係Russell Group
而且，以前經濟支柱一早俾Thatcher收左皮
而家景點Big Pit可以了解下
完全冇Scotland甚至NI果種牙力同Westminster 討價還價

其實呢，冇一枝叫英國國家隊踢
做Wales球員呢，一係當地出世，一係就有當地血統
所以睇個球員係咩血統同埋個意願

Bournemouth, Southampton

我個人比較鐘意Isle of Wight

真 non local 要搵份工好難

其實Manchester好撚多香港人
尤其堆新界原居民
姓葉嘅多數係出自沙頭角某村

York其實好細
好靚天氣成日都好
退休就啱

仲有Plymouth同埋Poole
當然，Brixham同Torquay 都係好地方

有冇啲係天氣好既
冇太陽好撚慘

anyway , 香港是英國的.jpg

我兩次去York天氣都唔靚
真係屌晒鬼

你去得英國預咗長期有雨

Brighton D 海風吹埋黎都濕凍架

南部，離 London 兩小時車程內有乜選擇？

其實newcastle都唔係好多嘢賣...
只係執齊基本嘢
不過你唔怕樸素同天黑得早可以一試...
Georgie真係唔會學得識

等睇幾年後連登月經POST:「白禮頓啲濕凍真係世界級」

London 係香港既完全體
最接近香港既生活模式
一大個平原,住遠少少就大D
放假又多野做
夜生活又多

英國邊到都早天黑嫁啦 6點先黑都要偷笑啦

識住緊係住 香港仔

夏天 10點都未黑

住西班牙嗰邊平啲，日日行跑道出入境

住過，真係有斷六親同埋單刀嘅覺悟先好玩

好sad

Big Ben

直布好似無得就咁過去？
雖然我都好想住直布 地中海天氣

英國嘅標準嚟講
佢唔落雨我已經滿意

可以，拎護照出出入入
西班牙嗰邊物價低，但直布人工高
賺直住西，人人跨境返工

物價 房租 係咪全英最平

唔係愛爾蘭黎咩

貴呀屌你
歐洲石油之都你估流架?

屌呀咁撚偏僻都咁撚貴

邊到房租 物價平

以前睇過紀錄片話
只要班西人唔高興/兩國鬧交
班西人就會玩間歇封關/check勁耐報復

Lancaster 天下無敵 人極地靈 不服來辯 利申打手

醫院

York喺North Yorkshire, Leeds隔離個城市好撚靚

Belfast好好住

得閒可以去下Lake district

玩死自己咋，大把西人過去直搵食
西班牙La Linea嗰邊死城咁
無GIB咁繁榮
好似30年前深圳同香港咁

反而有D想去蘇格蘭
係唔係會似退休MODE D?
做下農業工非LIVESTOCK 類

真係好住
利申：住緊

飛機膠天堂
日日J跑道

有冇人知道個邊裝修難唔難搵工?
利申：未做過藍領

幾個comment就引哂成班Durham jj
利申已grad, 個地方悶撚到出汁

Liverpool YNWA

搵野做黎計都係倫敦最好架啦？

都係Cardiff, Newcastle呢類

今屆個英超冠軍會唔會冇咗

但係英撚可以隨時過直布做野？洗唔洗特別簽證或者要有人請咗先可以去直布逗留？

跑道旁邊有個球場，見啲𡃁仔一邊踢波一邊有飛機行過，好正

香港人去咗直布可以試下腳。第時外圍賽對返英撚不是夢

唔知喎，直布人係拎BC 護照嘅
Identify就係另一樣嘢，佢地講西班牙文仲多過英文

英甲 英乙 果d 會唔會仲平

倫敦都有Millwall呢啲低組別球隊喎

唔理了 搵工一定要搵埋直布羅陀

其他城市 有冇underground？

怕交通不便

我知有national railway

溝通唔到

咁不如去關島啦
美國護照呀
起碼唔使0-10，幫佢地破蛋換入籍

工作機會唔多，全日好似得7班飛機升降
其它主要做旅遊業，酒店、餐廳嗰啲

識咁多
我以為倫敦都係 車、阿、熱、咸、水晶、富咸 呢d

冇

倫敦應該咩組別嘅球會都有
但太多唔出名嘅local球會

即係得巴士 🚌 或者私家車 自己諗掂佢？

車就基本啦

Dundee

好快會悶到仆街
得個青衣咁大

西班牙個邊又冇咩特別

利申住過三日

李斯特城好冇住

睇英超識呢隊野 = 呢個地方

冇職業隊

計我話 邊度都得 周圍d人友好同有fd就得

去旅行就正
長住就

要揀返香港人節奏就London最啱；
但我之前喺Leeds讀過書，我自己好鍾意Leeds呢個城市，又貪佢喺中間火車去邊都方便；
如果退休生活唔使諗，一定係湖區Windermere或者Kendal，嗰到環境真係J出血

傻撚咗，Durham 都叫好住

個陣第一個去嘅西班牙地方係La Linea
仲以為歐豬真係咁頹

但去到Seville變咗兩個世界

西班牙本身都係四分五裂
各省都有唔同語言
發展程度不一

捧水晶宮冇水晶宮住,只有住Croydon區.

又凍又濕；又有口音。
冇乜就業機會

識野 去過兩次 啲叔叔好nice聊我吹水

柏利 你quit左修仔 去左支那 生活如何？

Bristol

London Tottenham區

York d屋勁英國
人都勁nice,

搵工就唔知

york
做engine ok
national railway grad e工

Glasgow同Liverpool有
但規模一定唔夠London嚟

Oxford

係Newcastle畢業
lecture professor 同local講野直頭係另一種language

個人唔太喜歡Manchester 同Liverpool，但搭火車去 Leeds, Blackpool, Chester, York ... 時就好方便，去到好多地方

Brighton 食風跳崖冇得輸

有metro，係幾好㗎
城市有規模得嚟，相對上平

另外，夜生活排名都高，可能宜居分數係度加左

我話我識陳7，關島人即刻標尿

兩場easy啦 book左巴士

好吖, 基本上有超市有得上網就可以過世

York好正

依家唔再係floor gang pp size decrease

想住利物浦

Manchester

以前歐盟可以直接做 而家就唔知

有無人去開返間正常茶餐廳有30款炒飯炒粉麵輪住食已經好好

我要做waiter

Manchester而家都少工做
而且北邊天氣唔係個個接受到

之前係倫敦類似茶餐廳一個炒粉麵買十鎊咁上下, just fyi if you are interested to know

Southampton 啲人nice
以前住過兩年真係不了，極度歧視asians ，Edinburgh 好好多

London Chinatown 啲中式餐廳

Scotland 有咩係特別難食，兩邊都住過覺得Scotland 都可以啊，haggis, black pudding 嗰啲我反而覺得幾好食

London suburb 首選

細到仆街

人地都去日本住喇

我中學讀bath大學讀bristol

Brighton 好似幾正

咩叫如果？拎住bno真係諗住有得去英國？
識唔識英文？去到諗住做咩工？

福克蘭群島啦，唔好阻住人哋

You meant Cork in Ireland

White wine mussels chicken Kief

London for sure

New Malden 都OK

山東球王 正職食女 副業踢波

用pp size 換返條腰骨同屎忽

全英國第2除左倫敦 星期五六日 如果你唔係去開club 蒲 其本上夜晚可以唔洗出街 隨時飲醉爆你樽

無學歷真係去到做homeless 洗碗都無得你做

你買野都要出黎Newcastle 呢度wor

LM

想知白人多地方

我行去club 個陣比人爆樽

拉

Croydon

全英國星期五晚都好似喪屍片咁
個個high哂係街fing

有啲落後，脫歐後覺得自己被遺忘

咁北唔凍咩？
睇Sunderland til I die d球迷笑鳩倫敦人唔凍得踢唔到Sunderland

Edinburgh 點睇

去過london 同香港真係好撚似
熟悉的感覺

Cornwall 個面好似唔錯 有無人分享下？？

Chinatown?

唐寧街十號定白金漢宮好啲？

真係估唔撚到會係Newcastle 我住過兩年讀uni 我唔蒲都幾L悶 天氣的確係好過London (住過一排） Metro 果時好L污糟 不過D人又冇乜點

要住去南部 Kent, Gloucestershire 果D 靚好多

去坐下US d metro啦
UK簡直係無得投訴

至南同東北都住過 還好啦
可能我唔怕凍

東北真係好大風 只能夠講

旺記啲服務態度好咗好多

我果兩年一路都整緊 可能係咁所以又加分
Haymarket 果度而家完全唔同晒

點愛
Top 2一定係Liverpool 同Glasgow accent

利市, 黑池

Glasgow Subway
Merseyrail

學到野，有地下鐵就安心住

Bournemouth

入面咩都無 交通又唔發達 好似鄉下地方咁
Daytrip就得 長住不了

冇車就唔好諗london 以外嘅地方啦，除非你想除咗返工就做宅男啦

連登仔果然有米個個唔使返工英文又5**
黎到搵工唔易，除非係專業人士
基本上倫敦以外全部悶撚到仆街，倫敦租樓一d都唔平，平均人工比香港低（因為鎊真係跌得好勁）

利申：打工仔兩年半前搬左去英國

曼城上緊
Birmingham 就一直降緊
打和啦

Manchester 市嘅範圍超細
曼聯主場已經唔係 Manchester

Ulster

嗰到賺嗰到洗，你計滙率把鬼咩

兩小時好遠wo 巴打
曼市半夜開快d 都係兩個半鐘去到倫敦

哇，全程full speed都要3個鐘打上，你想佢行100 miles per hour？

我第一次去時出火車站望到個好高嘅radio station 即刻屌左出聲

當我諗一粒鐘都太多既時候, 佢想一日用4粒鐘commute

利物浦點睇？
係咪除咗ancent其他方面都ok?

都係果句
想去其他地方又好似香港咁生活
你都係留係香港算撚數吧啦
出到去咪又係圍埋班香港人整hong kong town
不了

我錯原來成200miles
我一日車最遠都係曼城去牛津，但我有細路開得比較慢
計埋中間休息大概三個鐘多d

但而家肺炎唔使返公司
零分鐘commute😂 超正

其實人老咗就無所謂嘅香港生活，好多人放工都係返屋企食飯湊仔洗碗瞓覺，我都唔明去到外國可以有乜分別

舊香港風味

個人覺得portsmouth唔錯

啲政府大樓同舊香港一模一樣

機場跑道好似啟德

Durham 雜到仆街，D巴士好撚臭，人又窮又污糟，身上長期有陣味

仲有，racism 問題好嚴重，基本上日日出街都會有一兩個人對你眼超超，再唔係就屌柒你

同埋，你除非去大學教書之外，都冇乜可以做，除左做D好基層既工

利申：係Durham 讀書已經3年

即係隔時可以落街有7仔糖水舖 睇醫生落街就有

網上買野幾日到 呢d全部無

曼城唔算太多香港人
同埋響曼城可以點好似香港咁生活
我weekend 就係同細路行公園

我話悶到仆街因為我仲響其他西方國家住過，比較上呢度堅悶
最重要係英國出街無咩好想食，行公園商場都係細路要放電
我就無咩所謂，但呢度好多人可能後生過我又未響外國住過就會好唔慣

同埋個個好似唔使做咁⋯搵工都真係唔易（除非有牌/專業人士）

想知英國有咩係同城哥有關
超級市場邊間係城哥有份？

英國有咩係好食

基本上除左london之後，英國冇一個地方好住

如果要去英國D二線city，不如去台灣算撚數

你亞洲人面孔，去英國二三線城市仲低賤過黑人

Fish n chips ?

有咩玩/睇

你自己性格有問題比人bully?

讀書個時係Nottingham
落London 2.5hrs 過Liverpool 1.5hrs
幾乎隔2個禮拜就去利睇波

+1

問題係台灣俾唔俾你去？

點解仲係有人覺得而家係投資移民任揀？

無走難既心態而有資格討論揀邊個國家既鳩唔知英國一定唔係首選啦

有得去我日日望住呢兩橋打飛機都夠啦

英國比好多其他歐洲城市算多野食好多

Exeter, Taunton, Gloucester, Cheltenham, Bath, Bristol, Cardiff, Oxford, Cambridge, Brighton, Eastbourne, Canterbury, Dover, Guildford, Reading, Slough, Windsor etc.

走啦難民

Royal pavilion 後面個廁所好撚多痴線佬

利申淨係去過旅行 經過五六次都有人鳩叫

Jamie呢幾年好左，以前做球員訪問根本唔知講咩，依家做球評執正d音，舒服好多。

Queens, 因為有Spiderman

今年度UG讀law，Bristol太勁淨係入到Birmingham或者Leeds，睇UCAS result

列斯人口第三大，叫大城
生活指數平（最平應該雪菲爾）
方便（落倫敦或姐上愛丁堡都係兩個鐘/曼市半個鐘）
得閒又可以過York （四個字到）食下tea hea下
當然冇南面天氣咁好

正解，講到尾，香港人都係離唔開呢個地獄般既(comfort zone)

我就唔撚信操到大大隻隻，紋晒身會比人bully

好chur

仲未開返?

其實係

ma ma 地

同你一樣 反而去到英國住個到仲方便過香港屋企
過左去個排真係好開心 自己煮多左飯 做多左運動 又靜空氣又好

amazon

有冇人可以做個start up
smart doors
delivery送到可以unlock a box or door, remote signature 之後auto lock door again
dllm 成日要係屋企收件真係好撚On9

唔係針對你其實
我係開地圖炮射出面D移民post 撚
我本身對D野好快慣同悶, 唔係去trip基本上度度都係咁

記低先

諗定去邊落腳

覺得邊度易搵食就去邊
Electrical engineer係咪都係去倫敦最易搵工

住咗幾耐? 聽得慣當地口音未?

Lm

Newcastle係幾好住
啲人又好玩啲 癲啲
但搵工就一定London ，Birmingham

第一一定係俾scouser

應該搵左工先諗住邊，英國有啲地方工種好少，好退休feel

本身唔知,但feel到係阿記主場

york
national railway ee

其實好唔好住有咩準則？
治安？
易唔易搵工？
工資減租金後會有幾錢淨？
我諗最重要係呢三點
之後就可能係氣候
生活配套之類

Manchester 好撚污糟

唔敢去Glasgow 呀屌你

有冇人住過Aberdeen 點解佢個市中心可以咁撚核突

glasgow is lovely

我覺得要睇租樓成本

其次治安

三，睇果個城市多唔多工業/貿易發展

住六年可以BNO轉BC
想問英國一年生活費最少要幾多
同埋住邊區d租最平

你有幾錢先

仲以為Manchester 呢d工業城市會易d

Bristol 可以考慮 夏天係Harbourside 行同揸住罐啤酒飲黃昏時最正

recommend 試一日由Bristol 踩單車去 Bath (roughly 15km)

留名

大家去Milton keynes開發吓

Thanks.

其實個個行業嘅地方唔同
好似樓上講嘅香港仔，係石油行業發達
自然讀呢類嘅人材會較適合
例如engine 同埋相關金融銀行業務都會發達

有最低工資 如果係城市同人一齊租屋餓唔死
夠你食、交租、得閒飲兩杯、交埋稅就無錢剩

我想係香港儲夠6年嘅洗費先
去到先慢慢搵工

白金漢宮

are you serious ?

6年！！？

一個月儲一皮 儲得幾多得幾多
唔通兩手fing fing走去洗大餅咩
可能大餅都冇得洗

係呀幾正呀，喺市中心有種住喺大陸嘅感覺㗎

Bang bang!

伏

住左5年都黎都未去過果到
遲下安全d想去試下

where?

癡線紐迷+低胸夜蒲肥婆

Esher croydon嗰啲都ok

話時話，想問下點解英國個個都揸架濕尻車仔？

好似唔多覺有人揸SUV

我有個親戚住係Glasgow十年，而家開咗個page幫bno持有人定居

倫敦返工但唔係住倫敦既話，交通費會唔會太貴

英國人實際, 買靚事嘅只有毒販同瞞稅嘅人(佢哋認為)

好多選擇 水準都ok 價錢中等 係遠啲咁解
如果搭tube落車都要行10幾分鐘先去到

車仔保險平 實用 性價比高

識英國人住Norwich日日搭train去London返工
好似唔少英國人都寧願犧牲時間換取生活質素
交通錢果到咪當住遠啲生活費同平屋租/樓價頂返

車仔平過SUV好多！？

學唔識揸車可以住邊

唔會學唔識既

你要生存你會學識

就係學過，覺得無空間感下揸係好危險嘅事

火車站附近

我見附近果d城市去london來回都成舊水1日喎，定係返工可以買月票？

你岩，揸車路感都有少少天份

如果無信心就真係唔好揸，少個馬路炸彈